[尋找身份認同] 啱啱移咗民嘅你 打算點慶祝聖誕

聖誕係香港嘅最重要嘅節日之一
每逢聖誕 各個團體 好似學校 公司 教會 相熟親友 男女朋友 都會make a big deal of it
但係香港嘅傳統係點過聖誕?
英國人食火雞 法國人三文魚 日本人食kfc
咁香港呢?

今年好多人走 踏入12月 相信都勾起一片情懷
大家又會點過呢

我自己 細個會去尖沙咀中環睇燈飾 同爸媽食聖誕大餐 一定有幾片火雞同埋嗰啲即棄party玩具 拎住嗰卷紙吹下吹下
大咗同朋友過 大家各自 或者一齊煮下嘢食 (基本上就係一年一度嘅大食會) 同埋交換禮物
到有小朋友 聖誕就要買advert calendar同去玩具反斗城排隊 上年定前年24號toysrus 多人到排咗成粒鐘 仲有是9但買啲嘢食俾小朋友開聖誕聯歡會

今年已經唔喺香港 一時間有啲迷茫 究竟香港人嘅聖誕係點樣過嘅呢

呢個係抗爭
但係我哋原本係點過聖誕?

我以前仲會每年都睇Nutcracker 大少少去文化中心睇 細個睇vcd
細個12月頭當然仲會寫聖誕卡

我唔希望寫卡俾手足會變我哋嘅傳統

參與平安夜祟拜

著濕尻christmas knit wear

希望你住果頭係講merry christmas 而唔係happy holiday

唔會呀

身份認同包埋進入耶教文明社會

其實唔知你地覺唔覺

英國社會暗啞底都仲係耶教文明為底

所以希望你唔會同greeting 講happy holiday

我都有 每件著足幾年
仲有咩聖誕帽嗰啲

其實都係
我同成日同外國朋友講起 香港係好多教會學校 冇乜人真係未聽過耶穌

妹仔大過主人婆

尊主為大

耶穌最大

by the way。荷蘭人勁撚高

香港人出街同人迫

去邊

有冇人有買開advert calendar